女關員巡邏船當值 遭上司禁錮圖性侵

【性侵風暴】【本報訊】「呢個陰影抹唔甩，18年啦，仲係好似噚日發生一樣」，香港田徑代表呂麗瑤公開性侵事件激起更多同類受害人發聲，原來性侵事件無處不在，更可能發生在紀律部隊工作間。一名女海關關員向本報投訴，18年前在巡邏船上當值期間，一度遭一名男上司禁錮並企圖侵犯，幸好她逃脫保住清白。性侵陰霾纏繞她多年，至最近才敢宣之於口，「我唔單止希望自己放下，亦想幫到其他女仔，覺得呢個世界仲有公義」。

女海關關員稱18年前在巡邏船當值期間被上司企圖侵犯；圖為海關巡邏船。

這個陰影就如一塊大石，重重地壓在M小姐（化名）心頭足足18年。1999年時僅20多歲的她在海關巡邏船任關員，某日被暫時調至其他巡邏船，沒想過竟是噩夢開始。她指巡邏船一更工作為24小時，上午8時工作至翌日8時，晚上用膳後她回船艙打算休息，卻在狹窄的走廊與在船上任指揮官的高級督察迎頭相遇，行至其休息室門外時，「佢突然間扯咗我入房，再上鎖，兩隻手按住我兩隻手喺牆上」。
M小姐指晚膳時對方曾喝酒，沒想到他竟酒後現狼相，「佢明顯係醉咗，企唔穩，但哄埋嚟想侵犯我，我不停掙扎，最後畀我走得甩」。她形容當時花逾分鐘始能擺脫對方，對她來說相當漫長，對方身形高大，更將身體壓向她，「非禮就一定有，好彩我夠大力，如果佢清醒應該好大件事」。她奪門而出，返回女休息室將門上鎖。她指船上有10多名男隊員，但她屬暫調，與隊員並不認識，故不敢大叫求救，翌日離船時該指揮官卻若無其事，她亦不敢上前對質。

盼鼓勵同行者講出及放下

雖然幸保清白，但事後她性格突變，原是個性開朗的她自此害怕與異性接觸，「好保護自己，同男夥計影相，人哋搭膊頭我即刻話唔好」，亦避免與男關員單獨工作，「一諗起件事就仲係好驚，每個畫面都歷歷在目。」她不敢向他人提起事件，即使後來同事提及對方，她只形容對方是「衰人」，「聽返認識佢嘅同事講，佢當值時經常對女同事言語同行為上唔檢點」。
心事收藏18年，以為已經結疤的傷口，因為「#METOO」運動被揭開。除受呂麗瑤啟發，她亦希望鼓勵同行者，「我好彩冇事，但有幾多同事受過佢幾多傷害冇人知，可能有啲女仔放喺個心度好耐，希望畀機會佢哋講出嚟、放低」。她形容事件發生在紀律部隊「好荒謬，唔係喺酒吧，而係大家着住制服，無法想像呢啲事會喺當值時發生」。
早前她終鼓起勇氣向父母坦白，但暫不打算向海關投訴或報警，因不想影響到家人，對方亦已退休，料投訴作用不大。她承認此舉也許不能將對方繩之以法，但「我俾呢件事纏繞咗咁多年，施害者應該要面對自己做嘅一切，始終呢個世界有公義」。
涉事者：直覺唔會有呢啲事
涉事的海關人員已於近年退休，記者向他求證時，對方只追問女事主姓名、職級等，「你提供多啲資料睇吓會唔會記得？」其後則指「我唔記得啦，太耐」，稱一般上班時不會飲酒，「我相信唔會發生（性侵），我印象都唔會，（即係你唔肯定？）我已經退咗休……我就唔記得啦，以我直覺就唔會有呢啲事發生」。
海關稱無接獲該投訴，任何海關人員若相信受到性侵犯或性騷擾向部門舉報，會按既定程序嚴肅跟進，海關重視人員操守，而過往兩年海關無接獲相關投訴。

但暫不打算向海關投訴或報警，因不想影響到家人，對方亦已退休，料投訴作用不大。她承認此舉也許不能將對方繩之以法，但「我俾呢件事纏繞咗咁多年，施害者應該要面對自己做嘅一切，始終呢個世界有公義」。

就係呢 D 女人令女人名聲更臭, 一邊講公義一邊唔指出黎. 條佬家下死左? 唔係海關唔可以非禮其他人?

如果佢真係色狼, 就係你條八婆令到有下一個受害者.

屌 d圖
bio hazard咁

#metoo
#勞資糾紛

#metoo
#staystrong

「那次之後，每次他靠近我，我的身體都會跟自己說退後。」

鳩up

幾時上庭
等法官判啦

#metoo

好似秦煌

其實佢都係依家先知道周圍咁多依d事先夠膽講下。
你覺得咁講下會令到色心大既人更大膽去做, 定係都會淆一淆呢 ?
講到係個女人令到有下一個受害者, 係咪強國/印度鑼輯?

不能認同更多，依樣就係#metoo最on9既原因
d女人以為打完自己既經歷上社交媒體就當已經勇敢站了出來，但其實乜撚野都無做到 色狼繼續非禮，女女繼續叫春，同小學生作文無分別。

知唔知咩叫慣犯？

18年前！

條女應該好憎呂麗瑤
見呂麗瑤玩大咗想潛水
就仆出嚟炒返熱單嘢
識玩

早前她終鼓起勇氣向父母坦白，但暫不打算向海關投訴或報警

條女冇開自己名，冇光環拎嫁喎
過左咁耐講出黎又冇證據，佢都冇開個男嘅名啦

仇女上腦毒撚loser

好。
你諗下勒, 如果你係個慣犯, 今日蘋果咁報, 你會係打左支強心針, 定係都會諗多d先有下一步行動?
講到係個女人令到有下一個受害者, 無個女人無下一個受害者咁。仇女仇上腦。

又被呂麗瑤二次傷害

個男都答得怪怪地
無叫直覺唔會發生
你係無做過就無架啦
咩叫直覺無 應該唔會
你做咗啲咩你唔知架？

十鳩幾年前都拎出黎講
到底有咩意思啲新聞

"佢突然間扯o左" ... 我個mon 咁o岩咁樣轉第二行....
我仲諗緊乜依家d新聞講到咁"生動"o既... 再睇下一行...原來係扯入房o者.....

畫得好傳神

同感

毒果都寫得怪怪地
佢聯絡到個涉事者未必係男上司(疑似性侵人果位)
所以咁答都唔奇

屌駁唔撚到就負皮

好心你地啲毒撚啦
係又屌唔係又屌，你估你地真係玩撚晒咩

Sorry 就係見到無人去舉報佢去拉佢就會繼續做
根本就打左支強心針
咪撚咁天真以為咁樣鳩up班慣犯就會驚先得嫁

老實講 你去報案唔報傳媒 靜靜定拉左都得啦
都唔明公開哂咁講為咩？

又唔報

搞笑, 咩叫紀律部隊? 連法律都唔相信自己私了, 唔好做啦他日你一樣有理由暫時法盲.

我又問下你, 當我同你同一個男人同 Team 工作. 我琴晚比人雞姦, 我怕事 whatsoever N 次傷害唔講出黎. 個色魔食個翻尋味, 今朝就將你雞姦左.

我係咪因為乜野理由都好, 都唔係我錯呀?
定係我應該出聲, 講下會令到色心大既人更大膽去做, 定係都會淆一淆呢 ?

係咪如果我出聲你就唔會成為下一個受害者呀？咁樣關印度大陸乜嘢事啊？你抺黑搵嗰啲新方法啦。

依家唔係仇女上腦呀，係佢建立左壞榜樣啦。地鐵都有海報叫你俾人非禮要出聲啊懵撚。

就係你呢啲冚家剷搞到啲女人繼續飾演弱者呢個角色繼續俾人欺負，其實你都有份繼續令到女人受害。

班女人明就好囉
一直都支持有事就報警拉佢查佢
而唔好啞忍

唔係咁天真以為講2句個犯就會驚下話？
係咁易就好啦

請即放上網

就黎妹下妹下都走出黎

勁撚過楊過小龍女

你都戇撚鳩

過左咁多年報警出黎冇證冇據有撚用，到時你啲毒撚咪又係話冇證據
開名告人冇證據分分鐘俾人告返佢老屈
唔開名告人又唔可信
咁你地啲毒撚想點撚樣呀？

佢依家只係講返個經歷鼓勵啲人遇到呢啲事要出聲呀
佢冇公開自己同個男嘅名嫁

你地啲仇女毒撚loser, 逢女就反
識閪用腦諗野咩

無證無據，出黎9up無代價呃like

啲like俾邊個
M女士呀？

你就唔用腦諗野喇
無證無據 你話乜都得嫁啦 作故仔都得啦
我點知你個故事係真定假？
怪就怪自己當初做縮頭烏龜唔肯企出黎

呂小姐單野已經係無證無據下搞到個教練人生已完啦

過左咁多年講出來都冇撚用啦，佢又要講?
你又知冇證冇據，可能當年有其他關員唔覺意睇到可以做證
搵藉口就叻

當初做縮頭烏龜 有事唔出聲講
呢d係自己問題

正一冇腦袋，人地有開過名咩，屈邊個呀

佢當初縮左咁佢依家講出黎又點呀，佢害到邊個？開左邊個名呀？

你一樣可以係網上話俾人雞姦嫁，邊鳩個知真定假

呂你老母，兩件事黎

原來唔開名9up就乜都得

最有腦係你啦

就係咁用
佢依家只係講返個經歷鼓勵啲人遇到呢啲事要出聲呀

其他關員睇到？
到時冇咁點，搞大件事告返轉頭咁點呀？你呢啲撚樣得把口，到有咩事發生係你身上估你都係縮入老母閪

佢真心要玩直接開個男名都得啦，洗撚理其他野

呢件的確係佢自己有問題

曬氣啦 佢地話過左咁耐無證無據 查唔到嫁喇
知係邊個都告唔入啦

18年了

小龍女都變姑姑啦屌

邊有人理你

廿年都嚟緊
個上司可能都聞緊棺材香

你又知係鳩噏？
係咪鳩噏，海關內部會知
外人唔會知

洗撚告
開個男嘅名都夠查

收皮未 臭雞

咁你又知係真？
我質疑真假唔得？

我唔知真定假
連受害者被害者都冇名，知閪

所以咪話呢單野作故仔都得嫁
特別係香港人咁鐘意跟風

我淨係知自呂小姐單野開始 香港男性形象被抹黑

香港人咁撚易去相信係成個社會風氣問題
香港人自身都有問題呀，犯賤底
最大問題係呢啲香港人

一值都唔明女人學咩人做紀律部隊 睇死係d死tb平時就成個男人咁 比人掂下就變返女人叫非禮

條友鑊鑊都係屈人做仇女毒撚
前幾個月仲要撐荷里活班 "metoo"
明明係靠潛規則出賣身體上位
轉個頭就話比人性侵 正宗又要做雞又要拎貞節牌坊
講多兩句條友就屈你仇女

根據你logic 唔係全部都係仇女毒撚做架咩

痴鳩線我係講佢地都係受害者，你班撚樣又話唔係
道德嘅野我有發表過意見咩
洗唔洗推返個post黎睇下呀柒頭？

做啲咩？

係有問題呀
所以咪要屌鳩你班9up囉

全香港男性因爲你都成為受害者

無開名就可以講乜都得

18年前 以前有恐龍添呀仆街

點樣全港男性變受害者？
佢依家話俾全香港男人搞咩？

佢話以前俾個男人搞，呢件事可以係真可以係假
但點樣影響到全港男性？

男人形象如何受損？